  const quizData = [
    {
      id: 1,
      question: "พ.ร.บ. วิชาชีพกายภาพบำบัด 2547 ส่งเสริมเสรีภาพหรือไม่?",
      choices: [
        "เป็น เพราะกำหนดเรื่องการขึ้นทะเบียน",
        "เป็น เพราะคุ้มครองประโยชน์ของผู้ประกอบวิชาชีพ",
        "ไม่เป็น เพราะคุ้มครองประโยชน์ของประชาชน",
        "ไม่เป็น เพราะไม่สามารถยกเว้นตามกฎหมายอื่นได้",
        "ไม่เป็น เพราะเป็นการควบคุมการประกอบอาชีพ"
      ],
      correctAnswer: 2,
    },
    {
      id: 2,
      question: "จรรยาบรรณของวิชาชีพมีวัตถุประสงค์ใด?",
      choices: [
        "เพื่อคุ้มครองสิทธิของผู้ประกอบวิชาชีพ",
        "เพื่อควบคุมผู้ป่วย",
        "เพื่อกำหนดค่ารักษาพยาบาล",
        "เพื่อกำหนดแนวทางพฤติกรรมวิชาชีพ",
        "เพื่อโฆษณาวิชาชีพ"
      ],
      correctAnswer: 3,
    },
    {
      id: 3,
      question: "ใครเป็นผู้มีอำนาจออกใบอนุญาตประกอบวิชาชีพกายภาพบำบัด?",
      choices: [
        "รัฐมนตรีว่าการกระทรวงศึกษาธิการ",
        "กระทรวงสาธารณสุข",
        "สภากายภาพบำบัด",
        "นายกรัฐมนตรี",
        "คณะกรรมการสุขภาพแห่งชาติ"
      ],
      correctAnswer: 2,
    },
    {
      id: 4,
      question: "จากคำจำกัดความ “กายภาพบำบัด” ในพระราชบัญญัติประกอบโรคศิลปะ พ.ศ. 2542 ข้อใดไม่ถูกต้อง",
      choices: [
        "ก. เป็นการกระทำต่อมนุษย์",
        "ข. เป็นการกระทำเกี่ยวกับการตรวจประเมิน",
        "ค. เป็นการกระทำเพื่อแก้ไขและฟื้นฟูความเสื่อมสภาพ ความพิการของร่างกายและจิตใจด้วยวิธีการทางกายภาพบำบัด",
        "ง. เป็นการกระทำโดยใช้เครื่องมือหรืออุปกรณ์ที่รัฐมนตรีประกาศให้เป็นเครื่องมือหรืออุปกรณ์กายภาพบำบัด"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 5,
      question: "ข้อใดไม่เกี่ยวข้องกับ “ประกาศสิทธิผู้ป่วย”",
      choices: [
        "ก. ชื่อ - สกุล ของผู้รักษา",
        "ข. การปิดข้อมูลของตนเอง",
        "ค. การเปลี่ยนสถานพยาบาล / ผู้รักษา",
        "ง. การได้รับคำแนะนำหรือเอกสารการดูแลตนเอง",
        "จ. ได้รับข้อมูลการรักษาพยาบาลตนเอง"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 6,
      question: "กรณีใดต่อไปนี้ ไม่เป็นผลให้สมาชิกกายภาพบำบัดพ้นจากสมาชิกภาพ",
      choices: [
        "ก. เป็นโรคพิษสุราเรื้อรัง",
        "ข. เป็นโรคภูมิคุ้มกันบกพร่อง",
        "ค. เป็นผู้มีจิตฟั่นเฟือน ไม่สมประกอบ",
        "ง. มีอายุตั้งแต่แปดสิบปีขึ้นไป",
        "จ. ใบประกอบวิชาชีพกายภาพหมดอายุ"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 7,
      question: "สภากายภาพบำบัดไม่มีอำนาจหน้าที่ตามกฎหมายวิชาชีพในข้อใด",
      choices: [
        "ก. รับขึ้นทะเบียนและออกใบอนุญาตให้แก่บัณฑิตกายภาพบำบัด",
        "ข. รับรองใบปริญญาในวิชาชีพกายภาพบำบัดของสถาบันต่าง ๆ เพื่อประโยชน์ในการทำงาน",
        "ค. รับรองหลักสูตรสำหรับฝึกอบรมเป็นผู้เชี่ยวชาญการในสาขาต่าง ๆ",
        "ง. จัดทำแผนการดำเนินงานและรายงานเสนอต่อนายกรัฐมนตรี",
        "จ. ถูกทุกข้อ"
      ],
      correctAnswer: 4
    },
    {
      id: 8,
      question: "ข้อใดไม่ใช่สถานพยาบาลตามกฎหมายสถานพยาบาล",
      choices: [
        "ก. ทันตกรรมเคลื่อนที่",
        "ข. คลินิกแพทย์แผนจีน",
        "ค. คลินิกเสริมความงาม",
        "ง. รถปฏิบัติการชันสูตรโรค",
        "จ. ร้านประกอบแว่นวัดสายตา"
      ],
      correctAnswer: 4
    },
    {
      id: 9,
      question: "ข้อใดไม่ใช่เครื่องมือทางกายภาพบำบัดตามประกาศกระทรวง พ.ศ. 2549",
      choices: [
        "ก. Infrared lamp",
        "ข. Fluido therapy unit",
        "ค. Biofeedback unit",
        "ง. Magnetic stimulator",
        "จ. Compressor unit for vascular condition"
      ],
      correctAnswer: 4
    },
    {
      id: 10,
      question: "ข้อใดไม่สามารถติดป้ายหรือข้อความที่สำนักงานของตนเองได้",
      choices: [
        "ก. ชื่อผู้มารับบริการ",
        "ข. ชื่อปริญญา",
        "ค. เวลาทำการ",
        "ง. หนังสืออนุมัติจากสภากายภาพบำบัด",
        "จ. ใบอนุญาตจากสภากายภาพบำบัด"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 11,
      question: "หากผู้ที่ได้รับใบอนุญาตพ้นสภาพจากการเป็นนักกายภาพบำบัด จะต้องคืนใบอนุญาตภายในกี่วัน",
      choices: [
        "ก. 15 วัน",
        "ข. 30 วัน",
        "ค. 60 วัน",
        "ง. 90 วัน",
        "จ. 120 วัน"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 12,
      question: "ถ้าได้รับใบอนุญาตประกอบวันที่ 31 มกราคม 2559 จะหมดอายุเมื่อใด",
      choices: [
        "ก. 30 มกราคม 2561",
        "ข. 31 มกราคม 2561",
        "ค. 30 มกราคม 2564",
        "ง. 31 มกราคม 2564",
        "จ. ตลอดชีพ"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 13,
      question: "สถานพยาบาลควรมีลักษณะดังต่อไปนี้ ยกเว้น",
      choices: [
        "ก. ทำเลที่ตั้งเหมาะสม",
        "ข. มีห้องน้ำสะอาดอย่างน้อยหนึ่งห้อง",
        "ค. ห้องสำหรับตรวจโรค",
        "ง. มีความสะดวกในการเคลื่อนย้ายผู้ป่วย",
        "จ. มีโครงสร้างไม่ติดกับตัวอาคารหลังอื่น"
      ],
      correctAnswer: 4
    },
    {
      id: 14,
      question: "ผู้ช่วยพยาบาลช่วยสัตว์ ผิดอะไร (ประมาณว่า ผู้ช่วยนักกายภาพบำบัดทำการรักษาสัตว์ ด้วยวิธีอะไรสักอย่าง แล้วเก็บเงิน ผิดมั้ย?)",
      choices: [
        "ก. ผิดจรรยาบรรณ",
        "ข. ผิดกฎหมายหรือจรรยาบรรณ",
        "ค. ผิดกฎหมาย",
        "ง. ผิดจรรยาบรรณรุนแรง",
        "จ. ไม่ผิดจรรยาบรรณและกฎหมาย"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 15,
      question: "ผู้ช่วยนักกายภาพบำบัดสามารถใช้เครื่องมือทางกายภาพบำบัดใดได้",
      choices: [
        "ก. เครื่องส่งคลื่นกระแสตรงผ่านผิวหนังชนิดหนึ่ง",
        "ข. เครื่องผลิตคลื่นเสียงเพื่อรักษา",
        "ค. เครื่องเป่าลมทำการรักษา",
        "ง. เครื่องป้องกันการผ่าตัด"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 16,
      question: "PT จะสั่งแผนการรักษาให้ แต่ถ้าผู้ช่วยเป็นผู้ให้บริการรักษาทางกายภาพ แต่ผู้ป่วยเสียใจเนื่องจากการรักษา",
      choices: [
        "ก. ถือว่าแพทย์รับหน้าไว้ความไม่ปฏิบัติ",
        "ข. ถือว่าแพทย์สำคัญสุดเขา เทรนก็ทำ",
        "ค. ทำตามคำสั่งแพทย์โดยบุคลากรทางสุขภาพอื่นได้ด้วย",
        "ง. ถือว่าเป็นหน้าที่ของผู้ช่วยฯ และรับหน้าไว้ความไม่ปฏิบัติ"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 17,
      question: "ข้อใดคือกฎหมายที่เกี่ยวกับผู้ป่วย",
      choices: [
        "ก. พระราชบัญญัติ",
        "ข. กฎหมายแพ่ง",
        "ค. กฎกระทรวง",
        "ง. ข้อบังคับ"
      ],
      correctAnswer: 0
    }
  ];
  
  export default quizData;
  